★「滙豐小股東權益大聯盟」計劃入稟高等法院控告滙豐違反承諾

滙豐 （00005） 暫停派息引發軒然大波，有小股東更組成「滙豐小股東權益大聯盟」，短短一日內已收集持有約3,000萬股的股東登記，市值約11.4億元。

有小股東在Facebook發起「滙豐小股東權益大聯盟」群組，期望收集5%投票權的股東，召開特別股東大會（EGM），爭取以股代息，同時要求滙豐暫停發放董事袍金最少1年共度時艱；並初步計劃入稟高等法院控告滙豐違反承諾。聯盟將於下周一舉行記招交代詳情。

聯盟：已集逾1,000名實物股東登記

聯盟代表之一、順裕資產管理市場發展部經理葉子晴表示，截至昨晚約9時，已聯絡持有約3,000萬股的小股東，當中以實名持有的股東就超過1,000人。按照滙豐昨收市價37.9元計，市值約11.4億元。

葉子晴強調，滙豐股價早已除淨反映股息分發，但由於英國監管機構要求取消股息就剎停，反問「股東應有權益去咗邊？」，因此認為滙豐應保留以股代息的選項，保障小股東權益。

老細話加你人工
轉頭話肺炎生意差唔加
可以告佢?

輸打贏要on撚9

口頭承諾有效

唔係匯豐先係輸打贏要
講左派息仲要除淨埋, 你話下次唔派就話遮

家陣股東幫你打工？

問題係 匯豐除淨又唔派息，佢唔除淨都仲可以唔派

利：冇貨

講邊個先

告唔告得入我唔知
但今次真係匯豐班白鬼先係仆街

lm